Uber 5名司機非法載客取酬罪成

5名Uber（優步）司機被控「駕駛汽車以作出租或取酬用途」及「沒有第三者保險而在道路使用車輛」罪，代表他們的資深大律師包樂文以司機與乘客之間沒有合約式關係，以及質疑條文沒有足夠彈性處理新科技作抗辯。裁判官今裁定5人全部罪成。

5名被告陸振邦（43歲）、陳鍵豐（29歲）、劉均榮（53歲）、梁愷信（34歲）及陳子麟（40歲）。

玩完

唔敢告uber,淨敢告司機

因為uber冇罪可以告，除非告不誠實使用電腦

依家有咗保險係咪日後冇得再告？

錢銀交收呢樣野好難搞

應該唔係 似係保險公司啱你班友買又唔包保
政府繼續幫車行

錢係uber收既，咁都唔告

可能告唔到冇第三保，

但非法取酬，呢單已經成左案例，法庭認為"客比錢uber>uber再比錢司機"呢個模式係構成非法載客取酬。

再告一定告得入。

有左先例，載客取酬實告到
第三保就睇uber本身呢份可唔可以符合到道路交通條例對三保既要求

點解香港嘅科技水平永遠都咁落後
出親啲咩新嘅野都會唔俾人接受

我都係會繼續坐UBER.

驚班既得利益者睇下美食車就知

唔出糧住，咪冇得告？

唔係唔俾人接受
係有班既得利益者從中作梗啫

dc9課左金唔做野邊得

uber 出糧戶口一向唔係自己名

係澳洲住表示從來無local 會搭的士（機場同受傷去醫院除外）
搭uber係common 到再不過既野
真心唔明點解香港會覺得有問題
只不過係多一種交通工具
無人會覺得係咩搶生意
你9巴同新巴都係2 間公司競爭既喇

因為痰胃豬

你講你自己 定大部份司機都係咁既情況

香港一個的士牌值幾百萬

你問下好多的士果條港區人大老姑婆肯唔肯？

譚惠珠家族有百幾個呢d牌

香港真係有錢人既天堂
窮撚真係要諗下技術移民

係得你留意到

大家繼續坐的士狗
香港市民表示兜路黑的濫收車費冇影響生活繼續支持

判左坐？

冇搭的士好耐，希望大家盡量唔好搭

Gogovan 可以做到被投資，可見跟本唔係乜技術、保險、安全、收錢問題，全因班車行佬嘈。

個牌上到去664萬你話依家俾UBER入黎分呢舊豬肉? 就算擺明係新科技幫助市民普羅大眾又如何?

正如你要樓價跌，咁你又知唔知邊個叫"林奮強"? 行會成員、佢手上有幾多層樓? 咁嘅政府其實係不思進取，等緊爆大獲野。

講左咁耐，究竟佢地判咩

創辛科技

施政報告

(四) 創新及科技

54. 創新及科技（創科）不是口號，而是提高香港經濟和社會發展速度的新動力。

仆街落地獄啦譯惠珠
我call實uber

又話要創新科技
轉過頭又打壓uber
明明科技改變世界
D老屎忽係不思進取

係香港講科技創新真係得啖笑
幾十年小學學電腦要黎俾接觸新科技 學打文書
D友番屋企就拎黎msn icq打機
話要全地區wifi 根本就唔撚駛 香港上網好撚平又快
根本依個攻府科技創新根本就通通失敗

一萬+停牌一年+充公電話

其實點解英國又無事？

為左保住攞住的士牌果班有錢佬可以去到幾盡

無入冊，即是無問題

Source?
唔係判左罪>還押/保釋 等判刑咩？

唔係坐監既判刑還咩押

裁判官判刑時指，Uber的運輸模式對公眾而言或提供了不少方便，但強調任何形式的載客取酬服務必須受到規管，以確保市民利益，尤其是必須購買第三者保險。最後判各被告罰款1萬元及停牌12個月，停牌令暫緩執行至上訴有結果，但被告需要今日內向法庭存入上訴通知書。

知唔知"/" 點解？
未判刑點知洗唔洗坐

損害咗既得利益者 = 死得

這就是香港.jpg

瘋狂叫uber 加成都照坐！

既得利益者？
睇下茶餐廳部電視機長開播住TVB就知

其實可唔可以好似日本彈珠鋪咁
uber 出樣物件比佢
之後係第二間鋪到換錢

呢幾個司機係响咩情況下比人捉？點解得佢地比人捉?

仆街差佬最鐘意嘅招式，放蛇

今日先有單新聞
警犬放蛇掃黃，上到酒店屌埋個韓妹，跟住表露身分話你賣淫要拉你